<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Токен on Ardent101</title>
    <link>https://ardent101.github.io/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%BD/</link>
    <description>Recent content in Токен on Ardent101</description>
    <image>
      <url>https://ardent101.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://ardent101.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 28 May 2023 08:31:03 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ardent101.github.io/tags/%D1%82%D0%BE%D0%BA%D0%B5%D0%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Немного про построение векторов атак</title>
      <link>https://ardent101.github.io/posts/bh_improvement/</link>
      <pubDate>Sun, 28 May 2023 08:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ardent101.github.io/posts/bh_improvement/</guid>
      <description>Введение Как правило, домен на базе Active Directory обладает значительным количеством объектов, свойств и связей между ними. В общем случае «вручную» выявить недостатки в настройке домена и на их основе построить вероятный вектор атаки является довольно трудоемкой задачей и справится с ней без вспомогательных программных средств не представляется возможным.
В настоящем материале будет представлен обзор некоторых программных средств, использующихся для автоматизированного построения вероятных атак в домене. Кроме того, будут рассмотрены некоторые подходы к улучшению уже имеющихся решений, а также предложен собственный алгоритм к выявлению наиболее приоритетных целей атак.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Неприметные токены. Часть 1. Теория</title>
      <link>https://ardent101.github.io/posts/tokens_theory/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Mar 2023 08:31:03 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ardent101.github.io/posts/tokens_theory/</guid>
      <description>Вступление В ходе тестирования на проникновение нередко удается получить доступ с правами уровня локального администратора к какому-то сетевому объекту, функционирующему под управлением операционной системы семейства Windows.
Следующим этапом, как правило, является повышение привилегий до администратора домена. Существует множество способов пост эксплуатации конечной системы при наличии к ней административного доступа. Наиболее перспективным методом представляется поиск учетных данных, таких как:
 пароли в открытом виде NT-хэши паролей TGT MsCache v2 хеши секреты в DPAPI и др.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
